# 财务汇总

# 总体
![](media/15325001769255.jpg)


【总体】模块有3列：金额、收入、支出。右上角可以【导出报名费明细】。

## 金额
根据结算状态的不同，金额分为【未结算金额】、【结算中金额】、【已结算金额】。

其中，【待审核】、【待提现】、【提现中】3种状态属于【结算中金额】，【提现成功】属于【已结算金额】。结算状态见[结算记录](#结算记录)。

## 收入
* 报名费
线上已付款订单中的名额费用合计 + 【线下充值记录】中【资金用途】为【报名费】的金额合计

* 附加项目费
线上已付款订单中的附加项目费用合计

* 其他线下充值
通过线下充值充入的【资金用途】不为【报名费】的金额合计，即用于缴纳各种平台使用费、服务费、手续费的部分

* 退款
线上订单中向选手退款的实退金额合计

## 支出
* 报名服务费
已付款订单金额 * 报名服务费费率，即【组别收入】中【应收手续费】之和 + 附加项目收入中【应收手续费】之和

* 退款服务费
各个订单因为退款产生的【退款手续费】之和

* 系统服务费
设置结算和规则设定的、属于合同内约定的服务费

* 其他服务费
设置结算和规则设定的、不属于合同内的服务费，如新增视频拍摄费用和短信发送费用等

# 组别报名费收入
此处列出了各个组别中的线上已付款订单数量、线下支付的订单数量、每个组别的累计报名费收入、组别的报名手续费费率、每个组别应收手续费合计。

有资金流入的记作正数，资金流出计作负数。
![](media/15324995842855.jpg)



* 累计收入
状态为「已支付」、「已退款」、「已转让」的线上订单订单金额【名额费用】部分之和

* 报名费（线下）
线下充值的报名费，单独视为一个组别并统计相应收，并按照同样的费率计算【应收手续费】

## 报名费明细表格
![](media/15325019783525.jpg)

表格以订单为基本单位，有以下几个字段：
* 订单编号
* 支付方式
* 支付时间
* 订单金额
* 实付金额：选手实际支付的金额
* 订单余额：订单可能发生退款，退款后，订单余额 = 实付金额 - 实退金额
* 报名服务费： 实付金额 * 报名手续费费率
* 退款金额：订单实退金额合计（订单多次退款）
* 退款服务费： 退款金额 * 退款手续费费率
* 净收入：净收入 = 实付金额 - 报名服务费 - 退款金额 - 退款服务费
* 组别
* 订单描述

# 附加项目收入
![](media/15324995724275.jpg)


* 累计收入
状态为「已支付」、「已退款」、「已转让」的线上订单订单金额中【附加项目】部分之和

# 退款支出
![](media/15324995812339.jpg)

* 累计退款
状态为「待退款」「退款中」「退款完成」的退款记录的退款金额之和

* 退款手续费
向组委会收取的手续费之和，不含向选手收取 的手续费

# 账户信息
此处为组委会账户的收款账号设置。如果没有收款账户信息，会提示你去设置。

![](media/15325014443795.jpg)

点击【去设置】，可以查看、修改收款账号。
![](media/15325017074848.jpg)


目前支持的收款账号为银行、支付宝2种。

设置好收款账号信息之后，可以在页面中查看这些信息：
![](media/15325039174250.jpg)


# 线下充值记录
为了支付视频拍摄费用、额外短信费用等等费用，通过线下汇款的方式向光热运动汇款后，需要发起一笔线下充值。除此之外，如果光热运动代收了选手线下汇款的报名费，也会通过线下充值的方式，将其录入到系统中。

线下充值记录有以下几种状态：
* 核实中：发起线下充值后的初始状态
* 已取消：发起后，发起人主动取消申请
* 已完成：财务人员核实后通过申请
* 失败：申请被驳回，这种状态请联系工作人员

其中，【已完成】【核实中】的资金会进入账户余额，可以通过【申请结算】进行提现。

> 此处需要修改【核实中】不应列入账户余额。BD因财务审核不及时无法提出结算申请，而要求【核实中】列入账户余额。

![](media/15325024918425.jpg)

## 发起线下充值


点击【线下充值】按钮，可以发起一笔线下充值。
![](media/15325023423809.jpg)

根据提示，填写线下充值金额，请务必与实际汇款金额保持一致，以例财务人员核实。
充值资金用途，根据实际情况选择即可：
* 系统服务费：用于向光热运动支付该类型的服务费
* 报名手续费：用于向光热运动支付该类型的服务费
* 退款手续费：用于向光热运动支付该类型的服务费
* 转组别手续费：用于向光热运动支付该类型的服务费
* 额外短信费用：用于向光热运动支付该类型的服务费
* 爱燃烧向组委会退还费用：光热运动向组委会返还费用，返还后可以通过【申请结算】的方式走正常资金结算流程将其提出。
* 其他费用：用于向光热运动支付该类型的服务费

发起线下充值后，财务人员会进行核实，如核查后已收到汇款，则会通过该申请。这笔资金进入账户余额中。

# 结算规则和费用
此处列出本活动的合同扫描件、报名服务费费率、退款服务费费率、系统服务费用、附加服务费费用。
组委会登录后可以查看，但不能修改。

![](media/15325036250116.jpg)

# 结算记录
申请结算前，请先完成【账户信息】设置，并由工作人员上传【合同】、设置好【结算规则】中的【报名手续费费率】【退款手续费费率】。

以上条件满足之后，点击【申请结算】，申请结算的金额：
![](media/15325044596518.jpg)

点击【提交】前，请确认【收款账户信息】无误。

一笔结算有以下几种状态：
* 待审核：提出结算申请后的初始状态
* 已取消：申请人自行取消
* 未通过：审核人驳回申请
* 待提现：BD审核通过之后，结算申请进入待提现
* 提现中：财务人员会定期处理【待提现】的结算，并在操作汇款之后标记为【提现中】
* 提现成功：财务人员收到汇款成功后的水单，并上传到该结算记录中
* 提现失败：财务人员遇到异常情况，可能会主动设置为【提现失败】状态
